# Программирование для студентов

Этот проект содержит задания лабораторных работ для курса по программированию на языке Python.
Изначально курс разрабатывался для продолжения обучения программированию студентов третьего курса 
Лингвистического направления Высшей Школы Экономики.

Обычно, к третьему курсу студенты уже имеют опыт программирования на языке Python и нет большого смысла
разбирать стандартные темы начального уровня, такие как типы, циклы, функции и т.п.

Тем не менее, опыт программирования у студентов, как правило, заключается лишь в том, чтобы правильно использовать 
достаточно верхнеуровневые функции библиотек. Таким образом, студенты не знакомы с базовыми алгоритмами 
и структурами данных. В свою очередь, эти темы являются немаловажными и не должны обделяться вниманием.

Каждая лабораторная работа в этом проекте подразумевает реализацию некоторой структуры данных или алгоритма.
Для каждой работы разработан набор тестов, который позволяет оценить правильность реализации. Также код 
подвергается проверке статическими анализаторами кода на стилизацию и соответствию [PEP8](https://www.python.org/dev/peps/pep-0008/) 

Лабораторная работа считается выполненной если:
 1. Статическая проверка кода проходит (зелёная)
 2. Все тесты на данную работу проходят (зелёные)
 3. Преподаватель принял вашу работу

В этом проекте можно найти лабораторные задания по следующим темам: 
 1. [Stack (Стек)](stack/README.md)
 2. [Queue (Очередь)](queue_/README.md)
 3. [Binary Search Tree (Бинарное Дерево Поиска)](binary_search_tree/README.md)
